白登「數月內」不接見外國元首

美國副總統賀錦麗傳出代行總統職，致電多國元首引發非議後，白宮發言人莎琪（Jen Psaki）16日證實，總統拜登在「幾個月內」不太可能在白宮接待外國領導人。

莎琪在新聞發布會上告訴記者：「我向大家預告，總統要在幾個月後，才會邀請外國領導人在白宮會面。」

她是在回答拜登是否將很快會見加拿大總理杜魯道（Justin Trudeau）時，作出上述答覆。杜魯道是拜登上任後，第一位致電的外國領導人。此前杜魯道辦公室在公布他們於1月22日的通話內容時說，兩人已同意「在下個月見面」。莎琪說：「眾所周知，可以透過視訊見面。我沒有會議的時間表可以傳達，或為你確認。」

雖然拜登自1月20日宣誓就職以來，已與多位外國領導人通電話，但尚未親自與任何一位領導人會面。拜登上任後至今尚未出訪，白宮也沒有表示他何時可能出國。

官方的解釋，這是基於武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）大流行，以及為了防止疫情傳播而實施的旅行限制。

不過美國副總統賀錦麗近來罕見代理總統致電給杜魯道、法國總統馬克宏等多國元首，引起外界議論，保守派媒體《國家脈動》（National Pulse）甚至痛批，「新一屆政府成立僅幾個星期，副總統就與世界主要領導人聯繫，很怪異！」

賀錦麗稍早與也與國務卿布林肯（Antony Blinken）進行上任以來第一次午餐。以後也將定期共進午餐。美國有線電視新聞網（CNN）報導指出，賀錦麗此舉是為了要熟稔外交事務，以利將來角逐總統大位。

78歲的拜登1月成為入主白宮的最年長總統。在2020年競選期間，就有人猜測他可能只任職一屆，但拜登表示，他對爭取第2個任期持開放態度。

消失的總統

軍隊鎖住班友係DC

Hang 機，之後隻竹絲鷄補上

傀儡總統

吊緊鹽水

根本冇人要見佢

廢過劉禪

應該就死

挾天子以令諸侯

已被民主黨當作condom使用

Kamala準備緊上場

美國民主黨總統候選人、前副總統拜登的競選團隊9月3日發表聲明表示，拜登承諾如若當選美國總統將會把價值觀重置於美國的外交政策中心，並稱在西藏問題上會採取包括會見達賴喇嘛，任命對藏問題特別協調員及與盟國一道向北京施壓，使得北京恢復與藏人代表通過直接對話實現“具有實際意義的自治”等措施。

幾時找數

後宮三千，唔得閒

我有feel 下次係黑婆vs 蓬佩奧

dllm

47th POTUS

come on man

I have few words to President Joe Biden

唔接見都算啦，點解連電話都唔接？
而家電話線會傳染武肺？

肯定 健康出咗問題

廢登搞死成個美國

唔係已經死撚左下話

專心食幼幼

唔撚記得左自己當選左

搵返美國葉劉做都冇咁嬲

係咪身體有事

左膠：一條心 撐黑婆

有冇聽過Q計劃拜登就來消失

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

等換咗人先

養老院唔接受探訪呀

返中國述職

直接賣咸鴨蛋

閉關修行（實際比人軟禁甚至比人叛變打死，武俠片常見套路）

掛著打飛機？

日日起身都唔記得自己係總統，仲係記得玩幻幻，佢副手依家仲訓練緊佢唔好講漏嘴

白宮仲封緊，見條毛咩，而家拜登住喺邊都無公佈，仲有賀錦麗都係，無搬到去副總統官邸

唔出奇，就算係都唔敢公佈
如果副總統坐正，咁就有戲睇
美國人唔會俾女人做總統

咁快劇本埋灑位

又訓地下室

兒登過唔過到2021都成問題 咁樣令賀錦麗上位 希拉里仲唔撞牆

48個月

葉利坎晚期咁

睇黎就死

做咗總統梗係玩幼幼玩到夠本先啦
唔係做嚟為咩呀？

係成個世界啊

因為根本冇人想見竊國者

忙緊同ccp做野